\chapter{Sesuatu Untuk Diingat}

\bahasa
Pertanyaan pertama:

\english
The first question:

\bahasa
MASSA MENENTANG YESUS, MEREKA MENENTANG BUDDHA, MEREKA MENENTANGMU. MENGAPA?

\english
THE MASSES WERE AGAINST JESUS, THEY WERE AGAINST BUDDHA, THEY ARE AGAINST YOU. WHY?

\bahasa
Massa hidup dalam semacam eksistensi bukan-individu. Mereka hidup seperti domba. Jadi, kapan pun seseorang seperti Yesus atau Buddha ada di sana, menegaskan individualitasnya, pemberontakannya, kebebasannya, dia secara alami tidak disukai. Massa menjadi takut; pondasi mereka terguncang. Jika Yesus benar, maka keseluruhan pola kehidupan massa harus diubah. Itu pekerjaan yang terlalu banyak, dan orang-orang telah menginvestasikan terlalu banyak dalam perbudakan mereka.

\english
The masses live in a kind of non-individual existence. They live like sheep. So whenever a man like Jesus or Buddha is there, asserting his individuality, his rebellion, his freedom, he is naturally disliked. The masses become afraid; their foundations are shaken. If Jesus is right, then the whole life pattern of the masses will have to be changed. It is too much work, and people have invested too much in their slavery.

\bahasa
Kehadiran Yesus membuat orang merasa bangkrut. Pada saat engkau bertemu seorang Buddha, engkau direduksi menjadi makhluk tidak manusiawi yang sangat buruk. Engkau kehilangan semua martabat, engkau merasa terhina. Jika engkau cerdas, engkau akan sampai pada alasannya: engkau akan melihat bahwa sampai sekarang engkau telah hidup dalam kebodohan, tertidur. Dan engkau akan merasa bersyukur kepada Sang Buddha bahwa kehadirannya telah menjadi sinar terang ke dalam malam gelap jiwamu.

\english
The presence of Jesus makes people feel bankrupt. The moment you come across a Buddha, you are reduced to a very ugly kind of inhuman being. You lose all dignity, you feel humiliated. If you are intelligent you will rise to the occasion: you will see the point that up to now you have lived in ignorance, in sleep. And you will feel grateful to the Buddha that his presence has become a ray of light into your dark night of the soul.

\bahasa
Tapi kecerdasan itu sangat langka. Orang sangat bodoh dan keras kepala, mereka langsung bereaksi. Daripada naik lebih tinggi dan menerima tantangan dari puncak Buddha, mereka menghancurkan Buddha, mereka menghancurkan Yesus, sehingga mereka dapat kembali tertidur dan bermimpi apa yang disebut mereka mimpi indah.

\english
But that much intelligence is very rare. People are stupid and stubborn, they immediately react. Rather than rising higher and taking the challenge of the peak the Buddha is, they destroy Buddha, they destroy Jesus, so that they can again fall asleep and dream their so-called sweet dreams.

\bahasa
Itulah mengapa mereka menentangku: Aku adalah semacam gangguan. Kehadiranku tidak dapat diabaikan: Engkau harus bersamaku, atau engkau harus menentangku. Kapan pun engkau tidak dapat mengabaikan kehadiran orang tertentu dan engkau harus memilih, kekacauan besar muncul dalam keberadaanmu - karena tidak ada pilihan adalah mudah. Pilihan berarti perubahan.

\english
That's why they are against me: I am a kind of disturbance. My presence cannot be ignored: either you have to be with me, or you have to be against me. Whenever you cannot ignore the presence of a certain person and you have to choose, great turmoil arises in your being - because no choice is easy. Choice means change.
